台海發生戰爭時 個人如何自處？

台海發生戰爭時個人如何自處？
有位年輕的朋友問了一個大問題，放上來與大家分享。

叔叔您好，

不好意思打擾了，近期台海局勢緊張，想請教您對於實際開戰可能性的看法，以及假設我們不幸受戰火波及，在其中該如何自處？這個問題龐大，一切以您時間方便為主。謝謝您。

哈囉，關於戰火波及的問題，我必須誠實的告訴你，臺灣是有可能被波及的。我們身處於美中衝突的第一線，要說會完全沒事，是個不切實際的猜想。新時代的戰爭型態不太一樣，以很多層面來看，我們其實已經處在戰爭狀態，520當天臺灣中油的供油系統差點被網路駭客癱瘓，已經是一個抵禦臺灣被入侵的攻防戰。

在另外一個層面來看，目前中國的民意已經被共產黨引導升高到準備武統臺灣的地步，光看國民黨這幾天被迫無法參加所謂的海峽論壇就知道。也許共產黨只是虛張聲勢，但是中共統治下的中國已經被瘋狂的民族主義蒙蔽，遲早出兵已經是無法逆轉的趨勢。

因此，接下來的三到四年，臺灣很難避免進一步武裝自己與美、日、印、澳、越、蒙（甚至俄）等聯軍共同遏止解放軍的進一步挑釁，不過，幾個因素讓我覺得軍事因素波及到臺灣本島的可能性非常有限：

第一是日本，美國很可能把中程導彈基地部署在日本本島，這是我猜想安倍晉三首相辭職隱居幕後的原因，安倍親弟弟岸信夫擔任新內閣的防衛大臣，箭在弦上，未來很可能因此吸收大部分來自中國的炮火，我九月一日寫過一篇，詳細轉折也許可以往前去翻一下。

第二是印度，目前印度人完全打算跟中國杠上，這有很多歷史背景，我們暫且不論；光看印度人把常年訓練的西藏部隊曝光，就是打算準備扶植西藏重新獨立的安排，這不是準備停戰的玩法。要特別注意的是，印度對抗中國的姿態得到俄羅斯的全力軍火支持...

第三是新疆，巴基斯坦與阿富汗裡面長期與美俄對抗的神學士游擊隊（塔里班），現在已經全面整合，準備跟美國人談和，並且開始炸中國駐巴基斯坦的大使館，他們還協助訓練東突厥斯坦的突擊隊，據說在中亞至少有五個大型基地，一旦美國人撤軍，你覺得他們協助新疆境內維吾爾人恢復自由的可能性如何？

第四是美國，在台海周圍，美國今年一直有三到四個航空母艦戰鬥群在活動，可以想見美國人的決心不是假的。美國人在中國周圍軍事演習的新聞每天都有，我就不多說。

以這四點看，解放軍未來會很忙很忙，不太容易專心對台灣。

以時間點看，2021至2022年，根據戰略作家范疇的看法，台海發生衝突的可能性已經無法避免，這意思是，以你的年紀看，你被徵召入伍保衛台灣的可能性非常之大。

如果你不想參與臺灣的保衛戰，你最好在今年底以前離開臺灣。我可以理解不是每個人都願意參戰，避開戰亂之地永遠是每個人想作的安排。當然，每個決定也都伴隨著機會與風險，如果臺灣順利度過這個劫難，在關鍵時刻沒有作出必要努力的你，得有在戰後可能被整個台灣社會排斥的心理準備。你不可能拿到所有的好處。

一個極端的情境是，東風飛彈把台灣炸的千瘡百孔，死傷慘重，台灣直接從歷史舞台消失？如果真的發生這種狀況，我相信大部分的台灣人沒有機會悲傷，因為我們會一起離開這個世界，彼此都不會寂寞。

在此同時，我也會相信中華人民共和國不會再存在，中華民族也不會有復興，理由很簡單，台灣與週圍盟軍的飛彈比中國多很多（圖一）。還有一點不要忘記，台灣的軍隊只要是用手指按的，準度是全世界頂尖，雄三誤射一次才讓世人知道，台灣也許單兵作戰不太行，但是整體看至少是個大刺蝟。

比較可能發生的情境是，臺灣在美日聯軍的協防下，解放軍很難越本島雷池一步，也許澎湖、金馬、東沙、太平可能真的會有事，但是國際航線卻因為解放軍的干擾而使得貿易線中斷。屆時，你可能會發現很多進口物品無法順利取得。比方說好吃的義大利麵，我個人的態度是，先囤好兩年份的義大利麵的庫存（圖二）。在戰爭的困難年代，能有這些好貨跟親友鄰居分享，是多麼有正能量的事？！

基於這個最可能的情境，我個人相信，即使中國周圍打得天翻地覆，臺灣大部份軍隊最重要的任務，就是防止中國政權崩潰後，大量偷渡客準備登陸臺灣的威脅，你要記得中國未來的糧食一定不夠，這情境發生的可能性比較大，也許會因此發生一些反登陸衝突，不過你要慶幸時代力量版的難民法沒過，總之，最後也就這樣了。

我們都知到中國準備打台灣，我們在投降換和平，以及拚一下爭取自己的命運之間? 兩者該如何取捨?「我們應安於發生在自己身上的事；若是我們的本性無法承擔的事，就不會發生在自己身上。」

▲台灣與週圍盟軍的飛彈比中國多很多（圖一）。（圖／取自Ranke臉書，以下同）

▲先囤好兩年份的義大利麵的庫存（圖二）

作者: Ranke

Cant Wait to Start the Game

如果開打
hk3萬精英應該即刻去前線支援啦
義不容辭

打杖當然要去參軍啦

快撚啲炸死我啦

緊係要返工搵多個錢旁身

香港人：返工

最尾果張手持牛餐肉

即係唔係話啲咩 即係台灣成為戰場嘅機會明顯比香港大好多 但仲有成班港豬一車車沖去台灣移民（香港會起集中營既機會的確唔細 但同新疆比較 香港至少有ATM嘅功能 估計香港至少要比中共抽乾水之後先至會明目張膽咁出現 現階段應該會慢慢陰乾香港嘅各種價值、思想 至少比台灣局勢冇咁緊急 仲有啲時間去其他國家）

香港前線識開槍未

台灣版

你都戇撚鳩嘅梗係參軍打支那狗

但是國際航線卻因為解放軍的干擾而使得貿易線中斷。屆時，你可能會發現很多進口物品無法順利取得。比方說好吃的義大利麵，我個人的態度是，先囤好兩年份的義大利麵的庫存

屌你

睇到好熱血

認同 可能係呢20年最接近開展戰時候

WW3就算全球經濟大崩潰 支國一定第一個死先

我們在投降換和平，以及拚一下爭取自己的命運之間?

列根

一日就打完

支國千祈唔好崩潰
一崩潰d 支國難民偷渡到鄰近地區搶晒你d 糧食

意粉嗰度我又諗返午餐肉篇文

一有戰爭，香港肯定慘過台灣
乜都靠外國入口一有禁運就仆街
連煤都入唔到，點發電
雖然就話而家主力用天然氣，但支那到時真係會分俾我哋?

係, 不過落雨會即刻匿返入車內

印度唔一定想打，除非肯定巴基斯坦會唔得閒打鳩佢

意粉保存期非常非常長
遠勝公仔面
識儲一定係儲意粉

成個香港變舊九龍城

其實台灣飛彈密度係全世界最高
加上美國果250支防空刺針飛彈、未來仲有1250支付運
一支 單兵都射到部F16
支共要攻台 睇怕傾全國之力 D轟炸機、戰機隨時一鋪清袋

仲有日本取態唔知點

好彩有地鐵仲有得返工

雜種冇料又集權集到咁好易俾自己人呃架咋，呢種人身邊最多擦鞋仔，佢地點會同雜種講區區台灣都唔夠打呢。

台灣的軍隊只要是用手指按的，準度是全世界頂尖

五代十國，戰國時代重演

話比全世界知中國本來面貌

慈禧都醒過佢，唔似習種連自己都被中共洗腦工具洗埋腦，有乜嘢問題嗌兩句口號就當克服左。

真係打仗仲煮到意粉

香港點算？
台灣都可以自給自足
香港完全依賴外國入口
如果斷水斷電斷糧真係變全民勇武

班走狗欺善怕惡

手持意粉有閪屌

呀sir,熱左咁耐係咪喺入邊涼下冷氣都唔得

佢敢all in 東部戰區， 印度佬100%喺西邊燒佢後欄

難民呢點對香港最緊要
如果香港冇受攻擊

解放軍會唔會守邊界阻難民？
定開放邊界一獲熟

估都估到香港政府會點做

識伸脷

一個星期，五個工作日啦！
一日真係乜都睇唔到架喇！

你都想有多啲嘢睇啦。

㗎Made in China F22 點飛？

文科仔式推理預測

唔駛諗啦 一定係跟美國 反而想知金仔會點做

冇呢篇文 好彩 我就知打唔成

開拖未
好撚悶呀
想食花生

香港人要加入解放軍

之後teamkill

利申：講緊打機